fg 既你地每月比幾多家用？

月入15k，老母叫我比5k家用

想當年讀到中四先每月有1500蚊零用錢（連埋食lunch)

讀到大學連零用錢都無埋，自己搵自己洗

今時今日你叫我比三分之一既人工做家用，唔係唔想比，而係我自己都想草下錢。。

比3k已經係極限

Fg嗰陣俾5/6k

好有孝心
個時搵幾多

20k頭
原本諗住俾多啲

讀書個時屋企人比幾多零用錢你

搵16k 俾8k
當中2k係保險
零用錢 讀大學時每月都俾成3千幾我
中學好似都有一百蚊一日

利申 完全儲唔到錢

搵75k 俾4k

0

老豆老母支持六四 支持香港警犬 話學生死得好

0

得8k 每年去一次旅行都未必夠喎

有搵freelance 每個job都有幾千
搵落做旅行經費 通常每年都去到兩次旅行
一次同fd 一次同屋企人

比8000家用，自己得42k洗

負責交晒租金水電煤上網

中四開始500一個禮拜囉
Yr1開始自己返pt

fg 老母要我比一半

俾人工既2成好似係正常

我覺得未揾過20k，1/4做家用都合理

沙士來人工3K ， 比1K

後來大學， 做PT， 12K， 比4K。

有幾錫你咪畀幾多
由細錫你錫到大，仲要有層樓留畀你咁畀1/3都ok
住公屋當你放羊咁養，餐餐m記無餐正常飯郁啲又打又殺畀一千都嫌多

唔畀
藍絲不了

細個成日比人打
默書唔合格就打
食飯唔想飲碗苦瓜湯 拎個錘仔出黎嚇我

識人fg搵15k俾8k

但3年後老母贊助咗佢40萬首期買樓

$0
兩老係藍屍唔想比

0

佢地仲有錢過我

中學係一星期$100-$200蚊......
Fg搵$8500、交$4000

40k 畀3k
但出黎自己住

Fg 17k
0
細個屋企講到明到時大個做野唔洗俾

0
中學係一星期25蚊 飯學校食400蚊一個月

fg 15k 比3k

15 比3k

計實數無意義嘅

當你父母夾埋揾50k
20k 供樓, 5k 水電煤,
學費補習playgroup5-10k
養到你牛高馬大起碼都3k 一個月食飯
閒時比錢你娛樂, 學下興趣班,買下禮物哄你5k

都唔計你頭暈身興睇醫生,
已經用左佢地80-90% 成人工

你家陣比得3k仲好意思嘈

俾哂成份糧
要用錢就求佢地俾

你覺得有問題?

月入14k 家用13.5k

咁樣唔係錫咩？ 想你進步 想你健康wo

比3k果d笑出聲
3k未必夠水電煤租番去煮埋佢飯既錢
屋企人無得賺

1/3,上限1萬
大佬呀，你出去租個地方住都唔只$5000啦
仲有屋企啲雜費呢？好貴㗎
將心俾己，你俾嘅錢出面租都租唔到
作為一個成人 有番工
付番少少自己嘅責任都好合理
生你出嚟唔係老憑要照顧你一世

12k比3k
之後18k就比4K

搭單問
屋企窮 但大學依然每個月俾3千蚊我洗 又成日俾錢幫我買單
唔知應該俾幾多

我覺得80% 係基本

FG果陣16k 俾一半8k

31k 0蚊
藍絲食狗屎
捐哂去助養前線都唔比

13fg
一出黎得9K 屋企人要求比3K
我唔憤氣搵曬全屋過往12個月所有水電煤租單
除返屋企人數 除返12個月
結果都係800幾蚊一個人
加埋當時每月比得我400蚊零用
其實養我都係用左千左幾蚊一個月
最後我都係比左3K 但我就同屋企人講返個數
以家我已經比多左你 以後唔好再要求加

一路到以家都冇再加過家用

細個得$20 1日零用, 依加自己搬左出去住 比$2000家用

笑左

試下出去住

比人工既四分一

月入16k
每月5000
中學果陣 一個月零用錢都冇1000

我以家去左第二度住 同出去住無分別
利申：單親 由小學開始已經要自己做曬家務 屋企人嘅存在真係只係比錢我開飯

照比家用 再掉轉頭叫佢比錢你幫佢投資
有賺佢嘅 本金你嘅

咁恭喜你甩難

睇下父母幾有需要姐，好多都係幫你儲
如果意思意思3,4千加食飯生日嗰D埋單都好足夠
不過我都聽過要比5-7成

第一年12.5K 比4.5K家用
轉左工加到16K 但家用照比4.5K

中學連1蚊零用錢都冇，大學全部自己賺自己洗，依家都係比1/3

係囉
根本每個家庭好唔同

有啲父母出錢出力

有啲赤貧放養

有啲有家庭日會出下去行街

有啲家暴日日鬧交

好唔同

你試下自己住就會知
屋企啲雜項計埋計埋都唔少錢
仲有保險租金差餉除未？
係咁均真就計埋間屋買番嚟嘅價錢，除番你住咗將多日每日租金幾多

以為洗費咁少真係小朋友嚟

8000 搵萬2

好睇情況
如果只係因為你唔夠勤力
默書唔合格就打都合理

搵18k 俾7k

毒撚冇生活

所以貴過呢個數 不如出去住

搵21k
俾5k家用

（自從大學開始$1都無拎過屋企錢）

屋企公屋 唔洗交差餉
保險屋企人無幫我買 係我自己出到黎做野先幫自己買

成日都聽到比家用當交租 如果要我比家用比到好似交租咁 我不如搬出去住

佢搵得15k，出去住唔係唔得，一係劏房，一係月月清都唔知掂唔掂

你父母阻礙緊你發展，你自己決定

10年前fg搵13k比5k，依家搵45k比12k

如果係公屋都真係差唔多嘅

未畢業但係屋企人已經話之後唔洗俾家用 因為太少 唔夠佢地洗

4k
唔夠洗
定係我大洗

我以前定左個規矩，比人工既四分一
出左自己住就$0

應該番去食多d飯 食到負數就最好

0⋯⋯

我就俾5分1，細個冇零用錢，依㗎出黎自己住，仲好意思叫我俾多啲家用，其實俾多啲唔係唔得，但唔係依㗎囉

個個屋企情況都唔同
係咪個個都要跟你咁講要比得多 因為出面自己住好貴?
如果條數係咁計 咁我係咪應該計返你無好好咁投資落我度令我損失咗未來價值 嗰份opportunity cost我係咪要問屋企人拎返?

7成

一年一度連登吹水比賽正式開始

之前一個月搵19k老母叫我比10k

26 比4

月入15k，俾4千 老母煮飯 帶飯 洗衫 起居飲食 差唔多

13k 家用3k

我俾好少 二千多d
第一：我由小到大都冇零用錢，冇補習，到大學都係靠自己，最多係俾廿蚊飯錢
第二：佢地本身洗費少，唔洗成世冇供過樓
第三：自己未來投資例如個時儲錢買樓，依家供梗樓，好辛苦冇多餘錢俾
月入30k 供樓都冇左17k..

搵14
個老母要我比5000
我話4000算
而家佢飯又唔煮..搞到我餐餐要出街食
再扣1000

我咪講咗佢係公屋嘅話事件係合理番囉
自己失敗都要瀨落父母無投資落你度笑咗

依家唔係講緊佢付出幾多去令你有幾多未來價值
係作為一個人負擔起自己嘅生活費係好應該

如果係癡屋企人住私樓 俾番相應自己有用到嘅資源價值做家用係好合理
因為你真係有用到

fg 我老母補貼翻家用我

都比左28,9萬佢老母，不過都幾好

0

你估舊時代咩，除非佢留間屋俾你啦，如果唔係俾條撚

有層樓你比8，9成食杯麵都得啦

fg果陣13k比6k
到而家都係keep住比6k

老豆老母藍

沒比好耐，叫我比就串佢話捐左比共產黨

學生時期零用20k 畢業之後如果唔俾家用係唔係好似唔係幾好

30k俾8k

fg 21k 俾6k

你都離撚晒地
水電煤要5000
你講個D野我屋企個兩個廢老咩都冇做過

認真 0
老豆話一出黎做野就要比家用對我黎講係負擔
而加每星期請佢食兩餐晚飯
不過我老豆先50歲頭

比3000都賺多
講撚到我欠左佢咁
養仔根本上就天經地義冇拖冇欠啦
我又冇叫兩條撚樣生我
總之窮人生仔正仆街

0 老豆食一餐都冇幾千

3千不如唔好比 有咩用

15k 等兩佬做唔到野先比

藍絲父母嘅話，叫啲黑警養佢地

叫佢返大陸食地溝油啦

我都試過 幼稚園嗰陣食食下飯唔知做乜成把拍上張枱到

13k，阿媽叫我唔洗俾，不過條件係要我每個月自己儲起6k

月入15k，老母叫我最少比5k家用
想當年佢淨係比一個星期$200食lunch
同你一樣，讀到大學連零用錢都無埋，自己搵自己洗

利申 宜家唔會比家用佢

大學有part time 同scholarship自用
Grant loan同屋企分
所以好少問屋企拎錢

22K比10K家用
自己再還grant loan

不過今個月一個崩都冇俾 進修要交學費

我要瘋狂讀書

屌 原來個個成長環境都咁撚好

咁你認唔認同 對於冇盡到養育既責任既家長唔洗比家用

15k 畀 4k

3k 之後一年內已經搬走咗 所以無再俾

哇...咁西既人真係第一次見
一家人出去食飯洗唔洗除3份丫?
由細到大衫褲鞋物, 書薄學費全部你自己比錢?
你計數咁叻, 實計到你爭你老豆老母幾錢啦

我當年搵10k要比4k

真心俾左5k

$0 老豆係我腦細 係份糧扣左

一樣
香港地真係好多呢類嬌生撚樣
大學做補習果陣有家長肯出$500/hr請我都覺得匪夷所思 中學讀啲濕鳩學校以為個個都係自己返pt搵零用 補習notes都係買人地二手幾廿蚊一大疊果啲
只可以話身世唔好冇撚計 只好行多啲啲冤枉路沾下有錢人油水

有父幹好幸福架啦

想當年第一份工得11k
我老母想要5k
我最終俾3k
自己都唔夠使
又要儲又要俾保險
窮到...

唔係應份？

父母試下當年落左我仲好
利 唔想做戈

睇你打字都覺得你煩

Sor 我屋企窮 以前係唔會出街食飯 就算以家出街食我都有比曬
佢攞千幾蚊養我 仲有千幾蚊比佢買衫褲唔夠？
書簿學費亦都真係唔係佢比 親戚籌旗比

最憎啲人覺得父母最偉大 咩都屋企人對自己的最好
個個屋企情況唔同 如果唔係都唔會有咩虐兒案出現
好心你地唔好用自己個套笠落人地度

食飯唔想飲碗苦瓜湯 拎個錘仔出黎嚇我

係呀冇問題

屌
我都咁諗過

係fit in唔到香港個生態架喇

又無後悔藥 可以好似蝴蝶效應一個ending咁

搵返自己方式生活囉

Grad個陣， 12k 人工 俾5k家用

正職搵5k，畀4.9k

但freelance 一個月有20K

係既,
可以用錢黎衡量既百份之一百唔係屋企人
叫供養人就差唔多

我屌晒我老豆老母啦
細細個7個人住一間公屋
18歲前都係訓地下
做功課都冇位做
考DSE見到我溫緊書都要開個大電視自己睇
都係問佢拎過800蚊補左一期英文咁大把

每次諗到咁都嬲

其實好多人都係象徵式比 中產父母根本唔care你果幾k 身邊唔少有錢u grad廢青仲碌緊老豆老母張附屬卡

咁佢供養我 我供養佢啫

屌佢我以前第一份工得10K我都比3K啦...有D FD 10K都比5K家用

最好笑係父母住公屋然後咬一大半糧
細個學野補習完全無得support ，房又係要同細佬妹一齊逼
旅行無，出去玩都無，食餐好嘅無
唔係想踩底人，但好多住公屋嘅父母最大咬佢地係想生個仔出黎當金蛋收返錢

咁問啦
你買樓佢會唔會參與比首期先?
會咪唔好同佢計囉
唔會既話 , 咪佢係咪諗住絕子絕孫囉

未畢業part time每月4k比 500-1000

第一份full time 工9.5k比5k
因為家人有癌症加上痴屋企住， 2k讀書， 2k自己洗
日日帶飯

你freelance咩咁好收入?

$0
搬左出去住加兩老唔等我份家用開餐

2k點洗一個月.......
上個月買完電腦得返5K一個月我已經想死，
今個月天氣凍又要換季買衫又一筆...唉

6k 純粹當心意 比完都唔夠交管理費

翻譯

呢個真
我屋企個兩件真係當左我係投資工具
講到明養到我咁大而家要我回報佢

不過同個藍屍6月個時反撚晒面
決定以後都係比3000算
如果我搬走左就一蚊都唔撚比

多勞多得姐份工應付日常開支同家用
Freelance 接得多咪用黎娛樂 儲蓄

細個果陣佢地俾幾多零用你一個月俾返咁多家用

18k俾6k

$0
果少少錢佢地都唔care

其實我唔係好明點小朋友果陣嘅數都計埋
父母係生小朋友前應該已經知道要付出一筆錢要湊大個仔
提供一個正常環境畀佢成長

0

連埋屋企人一齊將大部分既儲蓄換晒美金

遲啲過美國用

已經十年前， 不過2k生活維持咗4~5年
現在過住4k生活加雜費及無飯帶 (撇除供樓， 儲錢，家用)

無比 佢話唔要

FG 22K 比8K家用
唔撚洗儲錢

前者我覺得俾1/3都算少
不過會留樓俾仔女既家長通常都唔會點問仔女拎錢洗 佢地多數夠食夠住就夠 其他錢就算拎黎都係幫你儲起佢 第時上天家果陣都係俾返你

至於後者 無反面已經好俾面佢

上到車又儲到錢
巴打好成功

Fg 個陣比4-5k, 月入30k 多D，屋企人叫我自己儲多D錢

當初屋企人比你學外語錢呢個投資好成功

100K, 12K

16k 比5k

巴打呢家高唔高收入?

25 揾33k 俾6k
父母仲返緊工 各自揾40k到

以前俾1500蚊你一個月
你計翻每年通脹率
再乘2份,老豆一份，老母一份
3500蚊內搞掂

me too (但無1500咁多)
但依家出黎做嘢都係畀三分一

睇見我有朋友住公屋
老豆成份糧畀曬老母咁滯
佢同啊哥都有畀家用老母
但佢老母會大花筒
試過佢放完工返屋企無啦啦多左張按摩椅
但屋企根本無位放
到而家張野變左普通梳化咁

其實真，生之前好應該諗吓點解要生同為咩生，生咗小朋友對自己一家嘅生活會有咩影響等等，要好好規劃一下先叫負責任嘅父母。唔係要大富大貴但至少小朋友成長係食飽著暖，有尊嚴自信咁成長。童年點過對將來真係有好大影響。
生N個住公屋個小朋友同父母自己都受苦為咩。唔好聽一句嗰種所謂父母根本就當仔女係投資，想晚年有錢收。
講返家用，其實睇返父母點對自己咁俾就最合理

fg 13k 比3k
而家平均22-28k 都係話自己搵13k 比3k

Fg 月入17k, 比7k
而家20k, 比10k

自己做生意仔 比2.5k

成日話比幾錢零用果d

當初供書教學唔洗錢
包你食住都唔平

同埋而家唔係搬出去住嘅話咪又係屋企包食包住水現煤日用品
當孝心or當交租伙食都應該比啦

除非老豆老母由細半放養自生自滅咁養你姐

Fg 12k 比3k
加到17k人工個時比多0.5k
到而家搵28k都仲係比緊3.5k

20k + freelance 3-5k

每月有1/5時間岀差唔係屋企

固定每月3k家用
交屋企上網同管理費 幾舊水
隔星期會請老豆老母岀街食飯
細個係祖父母養大，每人每月500買生果

老母從來都冇同我提過家用畀幾多
如果果個月洗少咗，就畀多500老母飲茶
佢都好開心

唔想同屋企計到咁盡
無論生活艱難定富足，佢地都係我嘅屋企人
大家一人讓一步，睇諒下大家就最好

祝大家同屋企人相處得開心

咪撚係連登問人工啦
明知都鳩up
頭幾個完全on9
仲要上埋熱門

最銀耳係你細個我有畀飯你食架，養到你牛高馬大
咁佢地老左自己去搵飯食啦
好多野相向嘅

大學都有零用咁好

一入u比返個一萬幾千嘅利是錢戶口我
叫我去搵part time補習 搵生活費
Y2開始就完全食自己

中學一個禮拜得二百
想買啲野就要捱肚餓草錢

Fg得12k 就比2k
啱啱轉左工有21k 呀媽都話要加
仲諗緊比幾多好

父母有供樓就50%糧
無就20%差唔多

藍絲就咪撚比啦
叫佢直接搵何妖拎啦

比曬，要用先同佢講

16K 無比家用

比8千
好愛我老母
雨傘時一齊佔過中
依家日日幫手整連儂牆

係 有住hall 食飯同買日常用品 都用呢d錢

雙咩向
用父母點對待你, 來決定比幾多家用果班, 冚把爛都係狗來
根據你地把尺, 所有第三世界,
或者窮鄉僻壤都無資格繁值
每個月唔比返百零萬你食好西, 買iphone
都唔洗旨意你會比家用

15K俾咗10K
利申 完全儲唔到錢

你做雞？

搵15k比2k

20k左右 交3k 中學150零用/week 大專唔幫我申請grant 冇零用 利申 怨婦

發現孝子
真係孝感動天
睇到我好感動

當年13k老母要我俾5k
中學無零用得飯錢（仲要30蚊日）；仲要考完公開試cut埋迫我做pt

佢養你就叫應份
叫你養佢就狗吠

同d 死港女有乜分別
永遠都係對家付出, 你淨係負責收

求

Fg搵緊30k 畀緊6k，傾咗話以後都係畀20%
我都唔介意將來畀多啲
我愛屋企人

搵30幾k 都係俾4k

真

14.5K
俾5000
其實好多人都係咁

做咗十幾年野,一蚊都唔會比

原來孝都可以用錢衡量

當你正正常常揾50k,
比80% 家用,你都仲有10k 洗
5k 儲, 5k 洗好合理

儲10 年錢都60 萬,
揾個老婆夾埋120 萬上車

唔明點解咁都有得嘈
講到比家用毀左你人生咁

搵17K，比5K，每月咩都唔買嘅都有8000蚊儲起

唔比都咬你食

同連登仔比較唔算高， 家庭收入剛剛過左連登個人標準
搵一個一齊捱苦伴侶 (2倍力量)係最重要， 無任何父幹情況下自己一條友上車極困難
(不鼓勵現在市道咁差情況下入市)

睇關係啦...老豆老母(口說中立的藍底港猪)養我嘅投入基本得書薄費+食宿
Grad左之後差唔多冇係屋企食過飯 偶爾返去訓
老豆老母明明過晒退休年齡仲有得撈
唔洗靠屋企 屋企亦不必靠我
Keep住比3k + 差餉
當還U學費＞孝心

畀80%咁小
講真應該要畀曬
然後每日拎返交通費就夠
飯黎講其實去快餐店好多人都浪費食物
拎幾碟飯倒埋一碟又一餐

老豆老母屋企人，甚至所有都係極藍。
而且崇尚做任何犯法都好
只要企佢哋果邊就會全部抹走晒。
所以錯嘅只係佢哋團體以外嘅人.
背後組織惡過野獸，
呢啲人比幾錢家用？

3千，中學個時一星期得廿蚊，真係比多咗佢

唔比，唔明比家用呢個概念係邊個發明，都唔覺比錢就可以代表到孝心

佢哋會話我幫你儲錢姐，雖然我老竇老母真係會幫我儲。但係如果咁樣個個月三份一咁樣比，根本自己儲唔到，佢哋係咪expect我結婚買樓問翻佢哋攞錢， 前提啲錢係我比佢哋

唔想比就唔想比嫁啦 屌

17 grad 15k 一個月俾3k
諗諗下有啲on9
3k cash flow好有用
最後同老媽子deal
一年俾一次
原本家用果3k就放埋自己個月供股票plan
36k嘅cash flow
唔計股價
一年可以收到大約1.5k息

呀媽又冇蝕 我又有多千幾蚊洗
win win

無比家用﹐但幫屋企交水電同雜費大約9K到
有時屋企人心情好比我果份仲多過我份糧

依家邊度有40萬首期

0

不過媽話有錢自己儲 唔使俾家用
媽媽 I love you

唔比

0 呀
樓上班奴隸
乜撚比幾千 真係笑撚死

5k洗你真係食撚慣屎嚟

Fg 18k
每月問番佢地拎5k零用，600蚊交通

支持手足

7k. 講真。
now 9k

家用最少付出自己的住宿、 水電及飯錢
搵到錢用者自付，責任嚟姐

推
【上個post無人理】全港最大Fact check 平台正式推出啦

15k

認同，屋企唔算有錢但都非常錫我，grad後做專業人士比10k屋企，好話唔好聽，當交租+飯錢+基礎家務都抵

由細到大都無零用錢
得飯錢
Fg 15k 每個月比3k落聯名戶口當儲錢

一樣，俾五千

中學嗰陣得飯錢 搞網店自己賺零用錢 買衫 gradtrip全部自己比有時仲俾返錢佢哋洗
而家入咗大學都係食自己
利申屋企唔窮 但係覺得冇需要問佢地攞錢

一日返10個鐘搵20K有咩問題

$15.5k 比$5k
大學時期一個月零用都$4.5k 咁對比返都合理嘅

25k 俾3k
不過搬左出去住

以前覺得俾多啲係應份
而家覺得你用筆錢增值自己先啦
無錢點發圍
俾家用都俾到窮一定窮成世

咁樣唔代表唔錫你woh 只係佢可能唔識表達 想你努力啲/飲健康湯

30歲 冇比過
最多請下食飯

終於有正常人

200K俾 5K
但每個月要幫佢地找卡數俾保費乜乜柒柒

未扣mpf揾27k
比3.5k呀爸 3.5k呀媽 2k細佬
利申屋企好窮但佢哋對我勁好

20K俾8K
俾唔起, 未搬出去

依家每年過年一次過比50萬本票，但平時啲消費如果一齊去嘅話都係我出嘅，旅行，睇醫生果啲都係

細個fg 出黎做野時，得13k 都比8k 屋企

佢仲讀緊書丫嘛

拉

MPhil 17k 俾11k

星期日三點維園見

哇我都想咁樣比
但份人工唔夠做

18k 0蚊，冇屋企人

咁多人like
唔知有幾多人好似我咁，細細個食最平M記（一個包）又俾人郁啲就要打又要跪，仲要比三份一人工以上做家用

屌 講到我想出世咁

on9洗開8k突然又變返4k你濟唔濟

0
老母飯又唔煮
佢話我再唔俾就要我搬出去住

$0
佢地又無開口問，間中一兩個月比下水電煤就算

on9

比得錢多就叫孝順咩

part time當正職？

咁如果細個嗰時俾人用言語侮辱、藤條炆豬肉大;冇俾錢買娛樂、冇錢參加興趣班、冇禮物;病嘅話會俾人話詐病。
父母淨係比飯你食同比屋你住，又應該比幾多家用
童年陰影好大

Lunch帶飯
想有咩娛樂消費咪慢慢儲

係咪要每個月比幾百萬你洗先叫養你

講真老豆老母仲做緊野 比乜鳩家用
幫手比下租，交下管理費水電煤，間中請下老豆老母飲茶已經叫孝順啦

到真係退左休咪再比多一二千蚊茶錢

40％

咁睇黎我真係食開屎
每月5k 洗費究竟係點，認真一問

利申 家用3成，其他拎晒去醫我隻貓，每月用2/3k

細個無零用錢 得飯錢
今年fg 19k 俾5k

我父母夾埋20k都無

不過我自己一個月洗費唔包車錢 lunch 帶飯
都係洗得2k 左右
預每個月草10k 做長期儲蓄， 剩低草低做旅行基金 或緊急錢

搵10尾 俾5k
但係中學一個月得8舊水 大個就自己食自己...

16k 要比4k

個個月抽1/4入息稅其實真係好甘

首期贊助40萬啫冇話首期係40萬

仲要自己仲有進修下，嗰度又係錢

的確係相向，每個人都係獨立個體，相互尊重對待係基本
而生仔呢件事本身就係自私，無論你係想自己嘅基因一直留存落去定作為投資養兒防老都好。生仔亦係一場賭博，因為生咗出嚟嘅個體係人有自己思想，生仔前係有好多風險要考慮，因為個體唔只影響你一家，仲會影響成個社會。
你突然提到第三世界，人口過多的確係現時一個大問題，地球根本冇咁多資源，結果就有好多喺bb嗰時就死咗嘅細路
我亦都冇提過所有父母一定要好似嗰啲父母咁二世祖揸靚車有樓住買iPhone先有家用拎，嗰班父母相信都唔在意份家用，而係講緊子女喺成長過程中經歷嘅事，而有好多父母（淨係呢個post都睇到）有啲所謂父母對自己仔女差到連基本溫飽，自尊自信都冇，個仔女童年嗰時同做狗有咩分別？

老實講
要靠仔女家用生活嘅父母真係好無撚用

當你正正常常揾50k
姐係香港都係得10幾20%正常人
儲十年你嗰60萬都唔知做到乜
成篇野離地幾萬尺

岩呀!
窮人生仔正仆街!

HAPPY完唔撚洗負責任呀!?
講到欠撚左佢咁!

細細個無任何零用
到中三先有每個月$600全包
話就話你有需要同佢講 佢會買比你, 但實際係乜撚都要買

嘈過無數次 依加比緊2.2K
計過屋租水電煤比撚突左佢

細個對你幾好咪比幾多囉
感受唔到愛既 比條毛你呀
由細到大 要咩有咩既 要求我比一半都唔過份

0
好心咪為左滿足自己做老豆老母欲望就生啦
由細到大都同啊哥一間房
日日吵到拆天 佢仲要得閑帶個港女上黎屌
同2老反映完啲態度同林奠一撚樣 唔撚應
轉頭又話我脾氣差
日日番屋企受氣 仲要係藍絲 不了

0
之後搬走

真幸福

好多人屋企唔似你咁
好似欠左佢咁追家用
永遠好似比唔夠咁

如何合乎資格收家用?

唔鬧得仔
唔打得仔
要富養

問題係如果父母有錢富養你,
又點會執著要你比家用?

啱呀 種咩恩得咩果啦 咪以為生個仔出黎 是是但但養大就會養返你轉頭

所以咪話窮人生仔正仆街
仲要窮到咁要靠家用先生活到
咁就一早唔好生啦
人生唔為自己打算
退休唔做野一蚊都唔儲全部旨意自己仔女
咁嘅父母係消費緊自己仔女嘅辛勞

$0

如果下一代出左身我只係希望佢儲多個錢好過比我
比我都係幫佢投資/儲蓄
冇乜可能話因爲屋企係私樓定乜野當交租咁比返我又或者以前用幾多資源去養大佢
屋企人都係咁諗，啱啱出身係學點樣個人理財嘅最好時機(F3開始已經返兼職自己賺自己零用錢唔洗屋企比)

哦 簡直係打者愛也啦

20K

唔係掛，大學畢業先15k?

比翻個利是錢戶口你咪幾好

我中學星期300包車費
出去翻pt仲要比家用
屌你老母幾千蚊都要拎幾百
一18歲就唔比錢要我自己搵
所以我而家唔撚比

7000，屋企人係黃，對我好，值依個價

其實比5K 唔緊要
之後唔再加咁解

重有話咩比父母拖累

發圍唔到唔好瀨

發圍差個幾k 笑4

倒返轉

可能唔生佢出黎

佢地做緊大生意

生得出 就有責任養得起啦
養唔起 就好好避孕啦

Fg 果時俾4000 果時得10k
之後人工多咗都係俾3000

啱呀 好想一齊住咩

55k 一半 不過自細屋企好錫

連登個人標準係幾多

Fg果時搵16比3k

黃=all 藍=0

失業俾緊6k新年之後先再搵工

當年10k比5k

屌 啱呀 好認同

睇你老豆老母有幾錫你啦
從少制乏家庭温暖既咪求撚其
錫到你燶既自己問心啦
而且真係咁錫你既都唔會問你拎好多

0
有時食茶記想爭住埋一次單都唔俾我，叫我儲多啲錢

沒俾家用 佢話完左大家責任 屋企野你交晒就ok 租金加水電煤屋企用品 每月的確接近5千

30k諗住比6k...

佢哋賜咗生命比你 想無拖無欠咪比返條命人囉

差少少就係另一個精子同呢個卵子結合㗎啦

搵萬2既時候要比4500

單親家庭 老豆話唔洗比 但會自覺支付家庭開支

18K 比6K

5k 搵16k洗咗佢地百幾萬讀書
加佢地每個月唔做都成8雞嘢入袋
比老人家開心下

不了
藍絲阿哥娶咗個大陸閪
加個偽中立真深藍家姐
我一個人同五把口拗

利申：自己住

弱水3000

有層樓都得3分1？度縮d喎

搵15 卑30k

2年前fg 23k 比3000
今年33k 都係3000

而啲隨心姐
你鐘意畀幾多都得
睇你搵幾多
搵萬五蚊嘅1/3同搵六萬嘅1/3個銀碼都爭好遠
前者夠交水電煤伙食，後者都供到大半層樓

最憎就係上幾代人既生仔心態
自己打份垃圾工冇將來
就生個仔出黎希望第日又改變出人頭地養兒防老
都唔知亞洲人點解自私到咁撚樣
比唔到好既環境比下一代不特止
仲要拖累埋下一代
真係要拉去堆田

又咁諗，揸住5K都未必夠你每個月自己交租、水電媒上網、晚飯

fg 搵8K, 無比家用
十年前開始到依家, 每月比2K

利申, 未G已經搬走咗, 依家比老婆6-8K (佢有返工)
飯錢加零用錢, 150 per week
80後

漏咗: 讀書時飯錢加零用錢, 150 per week
80後

留左層居屋俾我
俾1/5

俾10k 自己FG搵30k
冇女朋友，搵咁多錢都冇地方洗，又唔想買樓

3k

同屋企人住?

13k
比6k

你真係好自已行去堆田啦
無好環境就欠左你咁

跟你邏輯呢個世界
得大城市高端人士有資格繁值

Fg 第一份工搵12k
老豆俾2k老母俾2k
然後每年各加1k
加到每人10k就停左
搵緊80k一個月
單身🐶

Fg 33000 俾4000

佢屌緊環境好差仲要生，諗住養兒防老嗰班，幾時有話一定要環境好？

無好環境緊係欠左我啦
冇好環境學咩人生仔?
生個仔黎同佢涯涯完仲要帶埋佢過好生活
唔怪得越窮既社會越生得多啦

養兒防老啲上一代，最令人睇唔起。你生我之前有冇問過我？用錢嚟衡量孝心，不了

運動未完 仍需努力
128維園見
129 半週年紀念 大三罷

你係香港出世, 想請問環境差得去邊
衰到貼地仲有部iphone,
得閒食下壽司雞煲

還是你怨緊daddy 無法拉利比你渣
無幾層海之巒比你收租

牙仔牙, daddy 對你唔住牙
生你出來累到你要自已返工揾錢
要你自已餵自已食飯

真心果句
老豆老母辛辛苦苦養大你 佢點對你 你點對返佢姐
自問由細到大都冇捱過 係咪應該對佢地好啲呀
果啲話唔比嘅人睇得岀佢地老豆老母對佢地好撚差先會咁
感恩兩個字有幾難寫姐

13k俾8k

15k 比4k

父母知道未有家庭負擔 儲錢係最快
當踏入30歲 再想儲錢唔係咁容易

巴打讀master?

5k 其實佢幫我儲起左

23 K 俾0 呀媽 太爛賭 俾錢佢只係害左佢

屋企唔係有錢
但都盡力比最好嘅我
大學時零用4-5千

一畢業 20k比3k
人工升到40k時就比8k

而家半工讀 佢唔洗我比 話我學費負擔重
我讀完書會好好繼續孝順父母

深造渣
遲下無比人拉有機會就想讀master

拉去做籠中社畜

知我黎緊grad
個藍絲老豆已經笑笑口話已經六十歲出年5月退休
老母又幾廿年唔番工
兩公婆個個月都餐搵餐食餐餐清咁濟
又唔做好退休計劃 退休得個十幾萬嘅老強金
之後就乜柒都諗住旨意曬我
想讀埋個 master 都唔得
屌窮人生仔正仆街
覺得自己出世嘅意義就係比人養兒防老

呢個post嘅環境好明顯講緊家境啦
拉埋咩係香港有得食雞煲用iPhone海之戀真係戇鳩

依個世界係有人係到食雞煲用到iphone就已經心滿意足

7k

得10k用計埋食飯車費就得返5k左右 唔出街洗錢月儲5k都死啦 咩老母黎

屌 我一百蚊一個星期.....

識我既請勿起底

真係 好多謝佢地

FG?

1/4 - 1/5

講實數無意思

為興趣定為career？為興趣就放棄啦，慳番啲錢投資下好過，人人都心想事成會世界大亂

今年標準係50k

諗起D藍絲最鐘意話
‘’你食到鐘意食嘅野去到想去嘅地方追到想追緊嘅劇 你邊到無自由啊？？？‘’

我中學2蚊日炸...
利申今年24

雖然我一蚊都冇比
但我覺得要比幾多係根據佢以前付出幾多
供書教學補習興趣班咪比多d

2蚊

係，所以一夠15歲就做pt

比10分1做家用就算

父母藍絲，最近半年 $0
光復香港，時代革命。

無人叫你一定要比。

搵35k 俾8k

0
香港窮人生兒，本是泯滅良心之舉

我地同年喎

好難咁計既
咁三餐呢？

讀ug同pg屋企都keep住有俾零用
grad咗之後有乜點喺屋企
屋企又冇問 所以我冇俾

老豆老母我愛你

支持

實習社工罷工委員會就社福界罷工行動發起的聯署聲明

做得好

搵幾多都唔會比

G持

窮撚話人嬌生撚樣

ching你真係風趣

23k 比3k

5000 搵31+ot 3-8 k

大學自己搵錢好正常
窮撚入大學就係咁

每日有20蚊 落街買餸 煮2個人嘅晚餐同第二日嘅午餐
半斤菜芯6蚊 雞蛋1蚊1隻 用2隻蒸水蛋 淨低嘅錢可以買廚師腸 12蚊包 每次食3條左右 有時仲淨幾蚊可以買個罐頭粟米蓉 煲湯飲
其實我講咁多唔係想話老奉唔比家用 而係我覺得屋企人無付出咁多 又想獅子開大口嘅話根本就係貪心
我真係有用佢嘅食佢嘅 我絕對會比返佢 但冇嘅我點比
當年想問攞多100 要企起度比人屌足半個鐘 屌到喊
講到我拎左佢呢100蚊以後就會理財不善 就係大洗 到時肯定周街人借人錢度日
點解以家到屋企人問我攞錢就可以攞得咁理所當然？

講到個個都住私樓咁

對你好 關係好 黃 比多d
對你差 關係差 比少d
藍=1個仙都唔比

Rn

識有fd 初初9.5k 之後家用比4k

中學冇零用錢

不過咁 ， 值得ge，兩老係黃的話 ， 真係值。

小不忍，則亂大謀，冇謂資敵，既然係咁，儘量用盡對方資源，自己都儲多d

月入30k
最少俾7.5k

比4千 老母話冇5千就搬走 點算

31k 比8k

搵兩萬七，比兩萬三老婆做家用經過...
人生已完

你哋屋企人對你哋好差咩？個個都好似好憎俾咁
不過我覺得家用就心照就得，唔係太少太難睇都好好
橫掂佢哋肯定有錢洗
利申未grad 但pt岀糧會請食飯 不過屋企俾好多零用錢

搵22k 比7k
不過同屋企關係好好 成日一齊屌狗

再補充 中學有幾年扔撚咗我去親戚度住
一星期黎見我一次咁啦
過幾年一齊住翻我出去翻pt就開聲要錢
小學開始要我去路營學住飯洗衫
中學已經做撚曬啲家務
「你冇錢比我地就應該做家務啦」
「我淨係養到你18歲架咋 之後要你養翻我」
結果fg完 搵野做照比家用
家務都係我做撚曬自己煮埋飯
想要家用？不了

唔係要求兩老要幫我比首期乜乜乜
只少由細到大日常用品比到我我已經好感恩
但我嘅待遇係中學m巾bra要自己買
連屋企沖涼液都靠打工錢買比全家用
情感上冇支持過我
完全冇理過我人生最重要個幾年冇父母支撐嘅心理狀況
補習？不了
然後再屌鳩我成績唔好 得一兩科叻有撚用
以後點搵錢（比佢地洗）

唔係去打麻雀就係去炒股 再唔係就包二奶
一年只有大日子先會一齊食飯
一日係屋企都唔會見面超過4個鐘
養兒防老正仆街 自己食下半世啦

其實我好撚大陰影
經歷過呢種童年長時間缺愛但又被迫獨立
成日諗我到底係因為咩先會黎呢個世界
點解想得到父母愛到咁難
好想有一日佢地會聽我講我點解會抑鬱
好想有一日佢地唔再同我講錢好好咁食一餐飯

如果屋企有錢 根本唔需要你俾家用
如果屋企無錢 根本唔值得你俾家用

50%

至少人工35% 啦對你咁好

17k 比 6k,屋企全黃

咁你仲做家務 比我就唔做 由佢死

無諗過比

一直以為做得好就會有人愛我
而家諗通咗
做家務會做因為屋企有貓
家用不了

唔放棄先有希望 星期日維園見

老豆老母係早期大陸落黎香港?

我搵三皮半都只係俾八千

Fg打後兩年0 之後一直比500

巴打睇落都冇父幹 點樣儲到個首期反黎

仲有樓可以咁平月供17k 咩

我fg 15k個時都比5k
不過而家加左人工都係比5k

12k 3k

咁你就衰啦 苦瓜湯咁好飲都唔飲

我係你搬走啦
邊有面食佢哋啲野道不同

14年fg
搵2萬4
俾7000
中學大學每月1500零用錢
學費借學貸
岩岩今個月還清

fg做緊廢青

$4000

試過翻pt 7k俾一半

屌你

頂我老母細個話幫我儲錢 18歲就比翻個戶口我
21歲都黎緊

同細個幫你草緊啲利是錢既道理一樣

33k比11k，yr1開始洗費自己搞掂
呀媽成日提住佢果個年代比50%係基本
大家父母通常要求比幾多%左右？

比人工4分1
睇你屋企人細個點對你 就知值幾多家用嫁啦

搬囉，4k唔揀擇既話都租都套房啦。對你黎講，比老母定比業主都係比。

你老母個個月收少4k，睇下邊個肉痛啲

未grad 一個月1k俾屋企人
雖然好少 但係見到屋企人開心個樣就知佢地唔會介意銀碼大細

睇感情，情如手足當然會俾多啲。好難計

月入2萬 比4千

想當年12k人工比成8k家用

唔係話家唔家用
係你有無份用

住屋企食屋企 係一件俾係一種責任
父母重有無返工 有無需要又係一個考慮因素

有錢真好

係屋企食
食3餐一日平極都100
只計食20日都2000啦

8號帶夠替換衣物毛巾
毛墊保暖用品
比自己比手足

都係一句囉 錫自己咪俾多少少

Plot 個 Graph 應該幾特別

但依家包食住 同埋佢哋大學都有比零用錢同學費 但係我哋日嘈夜嘈 所以我都唔知比唔比好

C打加油
屋企比唔到你既野
希望你另一半比到你

10k，媽咪好黃好錫我

我以為自己都夠慘啦，你仲慘過我
絲打加油💪🏻

講得好 好似我屋企咁
俾十幾萬我讀書好似好多咁
唔講仲以為佢俾咗成億
其實條數我畢完業4個月都搵得返
讀緊專科仲要燃燒gpa返兼職都忙到仆街
老母仲要過大海賭輸錢問我借錢唔還
老豆係啲廢老仲以為護士搵唔到食
得閒屌我做咩讀呢科 仲食叫我做水電
真係前世倒欠
已經睇到唔及早離開兩老 遲早出事

原來呢啲先叫正常睇黎我要早啲投胎
我記得以前細個食藥 老豆會俾雙倍份量食
因為食多啲好快啲 啲on9思想搞到依加身體勁差

我fg個時15k都係俾屋企5k 不過爸媽都黃照俾

我讀u個時屋企都冇俾零用錢我呀 , 咪照番pt去旅行

今年fg 揾35k 比5k
老豆藍老母港豬
我小學嗰陣一星期10蚊零用錢，中學250蚊零用一星期包食飯同搭車
利申:公屋

我覺得自己都算係咁

屌你 好似我咁公屋仔讀到上大學專業
原本都難過難 如果父母呢幾年唔賭錢影響到我
我讀好書 其實多多錢都搵到 可惜廢老就係咁強大
老豆仲講後悔唔趁後生生多幾個
但佢以前到依加都搵唔多2萬都無
真係當畜牲咁放養

有冇咁撚多藍絲呀

完全明白...真係身同感受 除左老豆無包二奶
但佢地唔會明對仔女嘅影響有幾大

缺愛陰影係一世
無時無刻都覺得自己係冇人愛嘅人 冇存在意義
就算有朋友男朋友都覺得佢地隨時會唔要我
比人感覺好獨立但好想比人照顧
但每次都不自覺做咗照顧人個角色 好攰

見到好多巴絲都有極品父母
如果你地冇比家用
我想講
你地冇做錯到

當年fg搵14，比2k
利申有阿哥家姐，每人都係比2k左右

個人認為因應返屋企財政狀況，關係去衡量比幾多就得
20-30%都幾合理

我讀護士凌晨幾點幾起床出去實習
勞心勞力仲要應付濕9mentor
返到屋企仲要同兩老鬥屌
老豆啲衛生仲要勁差 搞到廁所變公廁
老母就勁鍾意訓到凌晨起身汁屋 勁嘈
真係我會抑鬱先屌

好老母拎你啲家用係真係幫你儲起

打少個0？

醫療科搵30k 俾10k
其實俾完家用都覺得冇左一大截
但講真我住係度水電煤、日用品同早晚餐都係屋企人出 香港地啲錢唔襟使 有時出街食飯都係佢哋俾 我覺得俾三分一都係需要嘅

利申同屋企人關係由細到大都好

0

兩個都有番工 點解要俾

成屋藍屍俾4k益咗佢地啦

睇你打字覺得你算開朗 TYPE.

我中四至中六係250/1 week升到300/1 week
我都唔明點解我嗰時仲拍到拖

我老豆一個返，搵10k養全家 呢世收過既零用錢加埋得幾千蚊 無補過習無上過興趣班 手提電話自己用利是買 電腦都要我用利是夾
咁點計

如果十幾年前要用20k供樓，都真係非富則貴，屋企應該都唔撚志在呢幾千蚊

樓主，勸你一句，加人工千其唔好俾屋企知，永遠要報細數

未grad

小學冇零用錢，冇興趣班冇補習
中學一個月500食飯搭車
冇出街食冇親子活動冇旅行仲要日日為錢嘈
日日放學都要做晒啲家務（洗衫煮飯掃地湊細佬妹樣樣齊
有啲咩錢要交都要死哎爛哎先肯俾
俾完仲要俾說話我聽，結果次次都係班上面最遲交錢嗰個成日都要見校務處，俾人訓話訓到喊住返課室
連dse考試費都要學校催幾次先交到，仲要係我自己問人借錢交
因為細個窮同成日俾人鬧，所以成日諗點解要出世，份人好冇自信

到中學一lastday就講明唔會再俾錢我
但我自己出去返pt就即刻要我俾3成做家用，話養到咁大要回報屋企
嘈話讀緊書要交學費食飯搭車俾唔到家用先收手唔催我
嗰陣要交注冊費都嘈一餐（問完嗰次就再冇拎過錢
有時拎獎學金拎獎金分享下
第一句都係想我分啲錢俾佢而唔係讚或者鼓勵
入u啲學費全部要自己搞掂
出入注冊處已經係常事
日常支出全部自己pt一手包辦
夜晚都好少係屋企食
依家停課見我返多一兩日工又開始叫我俾家用

你話我fg會唔會俾？
實俾架，不過俾1成都嫌多
你話我不孝都係咁話
佢哋俾我嘅陰影實在太多

有病睇醫生

對住d垃圾父母 搬走就當冇識過

Fg一樣15 k比3k

咁似乎屈服係抵啲。。。。

6000，19k老母對我同兩個阿哥好到不得了，呢頭好似好貪錢咁，但其實暗地裡又搵位買返嘢比我。一諗返以前佢為頭家點付出同辛勞，由個老豆爛賭叫雞拖到成身街數破產拎綜援，都要一個人死頂比到我哋最好嘅嘢，到依家佢買完樓上岸捱完。依家我扣埋必要開支、儲錢同本身少少本嚟投資，就全盤畀晒佢，佢抵拎

10k

31K俾10K
兩老都係黃

搵23k 比3k 但係六月開始到宜家 因為老母藍到仆街 所以 將D家用比曬星火

5k 除左食同埋煤氣
其他開支都係我出

不過其實我媽拎我家用都係同我放係joint ac 佢好少同我計

第一年都係俾$5k呀
依家第三年就俾$8k

15k比咗8k仲邊有錢剩

比8千

冇fg過
不過而家30k 比 5K

一蚊都唔好比

你覺得無問題?

哦，原來係奴隸賤畜DNA

Feel Great!

講得依啲通常未比人往死裡打過

樓主決定比3k? 唔理屋企人

都仲係拎梗3000$零用錢from屋企

月入15k 要幫手供樓連埋家用 人工無左一半

fg個陣未需要比，
而家要10k

唔俾

30k比緊14k家用

大學每月20k零用
Yr2 送bmw
Yr3 波子

不過老母講明最少4成家用 當交租

啱，要對自己好D

唔理啲咩

我0蚊添喎，今年19

4000

15000/月

$15000

正確 藍絲搵共產黨拎錢

搵26k 一蚊都無比
利申藍絲老母

揾40K
俾你份糧

啲留言做乜撚野
佢老母就似睇有精神問題

我中學得1k 零用
老母一直有比我保險
家陣搵20頭 比4000家用
包自己既危疾 電話費

仲俾咁多？ 俾1500佢咪算

搵30k，俾8k家用，如果出親去食飯我有去嘅話都會請
講真，有事條數係冇得計，少少錢就算喇，為嗰幾k嘈好無謂

30k俾15K

叫佢問團體𧟌

住公屋 單親
以前高中一個月三四千蚊零用錢
呀媽幫我供完份十萬保險
屋企環境家嘈屋閉有童年陰影
獨生女 兩個都無講要我養
都幾憎佢地兩個
唔知讀完書比幾錢好

On9 生得個仔出嚟喺應份 根本冇責任要俾

14k 俾6k

中學開始先得20蚊1日 到出嚟做野
一個月2千家用

14k 畀 4k
利申 日日係屋企食飯咁濟

事實香港大把父母錫仔女
唔洗佢俾家用
擴闊下眼界先啦
你估個個父母都養兒防老咁仆街咩

身邊小學至大學圈子

至少一半一係 唔洗交家用、象徵性交好少

唔洗俾加仲有零用錢，過咗頭一年後先停零用。

點都唔會話屋企人知人工有幾多一係就作小d
萬5蚊就作萬2

同你一樣畀咁多，但搵得少過你
唔係同屋企人住，夜晚讀pt

巴打自己嗰1K係咪儲嚟買林寶？

臨畢業幾錢零用 之後咪幾錢家用囉

我啱啱大專畢業真係由幾千蚊儲起 仲要返埋啲濕尻公司 OT又無補水 我老母下下都chur要俾家用 淨係喺屋企睇股票 雖然住係私樓 但我老豆已經破咗產 根本唔係富貴 連想申請資助都申請唔到 我個陣想博上大學都唔敢博 唔想我老豆咁辛苦俾錢我交學費 所以真係好矛盾我都係想將來儲定錢

pt 萬三鬆啲，一個月三百美金左右（銀行積蓄大部分轉曬做美金，阿媽個account又比老豆逼佢轉美元account）

我阿媽類似，佢都冇點問我，可能有幾次半認真問過，不過都係象徵性比佢 我老豆就冇點講，但其實心裡面好介意 不過佢哋重未退休，搵錢多過我（我廢，有工做已經好好）

8k

大家唔好嘈
其實我一直問緊大家feel great既時候會比幾多家用姐

17k俾7-8k

佢有得選擇有得考慮，我冇
我出世佢有得內射、有得玩育成遊戲滿足佢成家立室嘅慾望，呢啲唔係得益？
養我只係佢地要付出嘅代價，依加我肯分啲錢畀你你仲想點

First grad

Fucking Good

有能力嘅咪俾多d囉，老豆老母養到你咁大

Fresh

C打冇打算半工讀?

上面仲有個傻鳩孝子
講真父母由細到大都對我好關心我
佢地唔使我畀我都會塞錢畀佢地
養兒防老唔係問題，但通常而啲以前對仔女無乜付出，淨係畀兜飯你食
然後大個左畀家用佢仲要嫌小
畀遲一日半日好似追數婆咁
話曬都係親生，唔係債仔啊

我中學大專都係1500 我搵22k都係比3000
你對屋企人咁好嘅
俾咁多點儲錢

When I was young, my parents would not buy me any toys but they would send me to different interest classes such as piano, badminton. They think attending those classes is good for me but I actually hate them. In secondary school, they only gave me the 25 dollar per day (8 dollar travel + 17 dollar school lunch box). I cannot say they don't treat me well but they give what they think is good but not what I want. Therefore, now I give them 0, but I will have a meal with them, talk with them, pay the gym for them, doing all the stuffs that I feel good for them.

10% 賺多俾多 賺少俾少

我比7k....

笑撚左
20K供樓都入仔女數? 唔鍾意咪訓街囉屌
5K水電煤又係仔女數? 唔撚好用水電煤呀嘛, 好似有人迫你用咁
PLAYGROUP 呢樣野我諗係得而家個代父母先會俾錢上, D 仔女10歲都無, 俾咩家用? 根本而家20-40歲個班細個會讀PLAYGROUP既比例接近0
3K食飯, 大體上我認同, 食飯條數係咁上下, 生得出黎就要預左養, 食飯係基本盤, 做唔到就絕育咪撚生啦
娛樂興趣禮物呢, 大部分人成長個段時間都無架啦, 邊有咁多父母咁好景

根本上所有野都係做父母既自己揀, 揀生唔生個陣揀左生既, 以上全部都係責任黎, 無人迫你生, 揀得生就要做, 條路自己揀既
結論係大部分人唔洗俾家用, 自己第時揀生仔都唔好要仔女俾就得

我中學食飯加零用得1000
細個人哋玩nds psp，我玩手指
電腦都係求咗我阿媽好耐好耐先有 用咗大約9年10年 依家有返工所以先換咗
連屋企既傢私好多都欄我既童年就係咁

我中學每月1000
零用400
食飯600 每星期150食飯

要俾家用真係輸在起跑線
冇可能儲到錢

你父母可能已經將佢哋可以俾嘅都俾左你先

2015年前買乜樓要供2萬之餘，樓主仲要係玩緊play group。

唔係話針對你既設定，問心個句，上一代已經係挑戰緊生存極限，是但一個失業都斷供，玩咁高危既遊戲，點解要連累下一代

生得出預咗要養 無錢就咪鬼生啦
筆錢你預咗㗎 你生完無錢係因為你窮 你無能力 但又要充大頭鬼 你生唔生你有得揀 我出唔出世無得揀 講到老豆老母養好似好難得咁 根本就天經地義 你咪夠薑生完唔好養 告你虐兒都仲得

做乜要賺生仔為賺錢？ 無錢生嚟做咩 害埋個仔